# General

Ce projet ouvre les données de Météo-France sur les Bulletins d'estimation du risque d'avalanche (BERA).
Ces données sont déjà [disponibles](https://donneespubliques.meteofrance.fr/?fond=produit&id_produit=265&id_rubrique=50), 
mais uniquement au format pdf et difficiles à traiter pour des réutilisations.

Les données extraites des BERAs sont enregistrées et disponibles dans les fichiers `data/<MASSIF>/hist.csv` de ce projet.

À ce jour les données extraites des BERAs renseignées dans les fichiers `data/<MASSIF>/hist.csv` reprennent par massif 
et jour de publication du BERA :
  - le niveau de risque et son évolution en fonction de l'altitude ou éventuellement au cours de la journée
  - l'url de téléchargement du BERA au format pdf
  - les données météo enregistrées et mesurées le jour de la publication du BERA
  - la hauteur de neige fraiche mesurée la veille du jour de la publication du BERA

Objectifs de réutilisations :
  - Evaluation du risque de la partie supérieure du manteau neigeux (préparation sorties)
  - Outil pédagogique afin d'étudier les accidents ayant eu lieu


# ROADMAP
- [Extraction de l'information relative aux situations typiques avalancheuses](https://gitlab.com/multi-coop/meteofrance_bra_hist/-/issues/60)
- [Encodage de l'information relative aux situations typiques avalancheuses](https://gitlab.com/multi-coop/meteofrance_bra_hist/-/issues/61)


# Autres projets
- [MetaSkiRando :](https://www.metaskirando.ovh/Nivo.php) Moteur de recherche du ski de rando (et [code source](https://github.com/c2corg/metaskirando))
- [Data Avalanche :](http://www.data-avalanche.org) Recensement des avalanches
- [Synthesis :](http://www.data-avalanche.org/synthesis/) Centrale de données nivologiques
- [Anena :](https://www.anena.org/)  Association Nationale pour l’Étude de la Neige et des Avalanches
- [YETI par CampToCamp](https://www.camptocamp.org/yeti) Préparation de sorties avec méthode de réduction des risques
- [Snowmap](https://snowmap.fr/)  Outil de visualisation cartographique de l'enneigement par massif
- [Aineva : bulletins d'estimation des risques d'avalanahc en Italie](https://bollettini-fr.aineva.it/bulletin/latest) Visualisation des risques d'avalanches sur les massifs montagneux italiens


# Modèle de données
Source :
  [Météo-France](https://donneespubliques.meteofrance.fr/?fond=produit&id_produit=265&id_rubrique=50)
  
Clé Primaire :
- date
- massif

|Nom|Titre|Type|Description|Exemple|Propriétés|
|-|-|-|-|-|-|
|date|Date d'émission du bulletin|string|Date d'émission. Le bulletin est valable pour le jour suivant. En général, les bulletins sont émis vers 16H|2023-04-05|Valeur obligatoire|
|massif|Massif|string|Massif concerné par l'estimation. La liste des massifs est connue. Le champ doit faire parti de cette liste|CHABLAIS|Valeur obligatoire|
|risque1|Risque 1|int|Niveau de risque estimé pour le massif à toutes les altitudes ou éventuellement pour les altitudes les plus basses (précisé par le champ altitude). Le risque peut pendre une valeur de 0 à 5. Plus la valeur est importante, plus le risque est important. Une valeur à -1 indique que le risque n'a pas pu être évalué. |2|Valeur obligatoire|
|evolurisque1| Evolution Risque 1|string|Evolution du risque au cours de la journée pour toutes les altitudes ou éventuellement pour les altitudes les plus basses (précisé par le champ altitude)||Valeur optionnelle|
|loc1|Localisation 1|int|Altitudes pour lesquelles le niveau de risque identifié par le champs risque1 pour le champs risque1 est observé|<2400|Valeur optionnelle|
|altitude|Altitude|string|Altitude à partir de laquelle le niveau de risque évolue (du niveau de risque identifié par le champs risque1 au niveau de risque identifié par le champs risque2)|2400|Valeur optionnelle|
|risque2|Risque 2|int|Niveau de risque estimé pour le massif pour les altitudes les plus hautes (précisé par le champ altitude). Le risque peut pendre une valeur de 0 à 5. Plus la valeur est importante, plus le risque est important. Une valeur à -1 indique que le risque n'a pas pu être évalué.|2|Valeur optionnelle (sauf si le champ altitude n'est pas vide)|
|evolurisque2|Evolution Risque 2|int|Evolution du risque au cours de la journée pour les altitudes les plus hautes||Valeur optionnelle|
|loc2|Localisation 2|string|Altitude à laquelle nous passons du risque 1 au risque 2|>2400|Valeur optionnelle (sauf si le champ altitude n'est pas vide)|
|risque_maxi|Risque Maximum|string|Risque estimé maximum pour le massif| 2 | Valeur obligatoire|
|commentaire|Commentaire|string|Commentaire fourni par météo france (déclenchements spontanés, déclenchements par skieur)| Au-dessus de 2400m : Risque faible évoluant en Risque limité. En dessous : Risque faible | Valeur optionnelle|
|url_telechargement|Url de téléchargement|string|Url de téléchargement du BERA en pdf|https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.ANDORRE.20230327133137.pdf|Valeur optionnelle|
|00_temps|Météo à minuit|string|Météo (temps) enregistrée le jour de la publication du BERA à 00h00|Peu nuageux|Valeur optionnelle|
|00_mer_de_nuages|Présence d'une mer de nuages à minuit|string ("Oui" ou "Non")|Présence d'une mer de nuages enregistrée le jour de la publication du BERA à 00h00|Non|Valeur optionnelle|
|00_limite_pluie_neige|Altitude de la limite pluie-neige à minuit|string|Altitude (en mètre) de la limite pluie-neige mesurée le jour de la publication du BERA à 00h00|Sans objet|Valeur optionnelle|
|00_isotherme_0|Isotherme 0°C à minuit|string|Isotherme 0°C (en mètre) mesuré le jour de la publication du BERA à 00h00|1400|Valeur optionnelle|
|00_isotherme_moins_10|Isotherme -10°C à minuit|string|Isotherme -10°C (en mètre) mesuré le jour de la publication du BERA à 00h00|3000|Valeur optionnelle|
|00_altitude_vent_1|Altitude du premier point de mesure de vent à minuit|string|Altitude (en mètre) utilisée pour le premier point de mesure le plus bas du vent le jour de la publication du BERA à 00h00|2000|Valeur optionnelle|
|00_altitude_vent_2|Altitude de l'éventuel deuxième point haut de mesure de vent à minuit|string|Altitude (en mètre) utilisée pour l'éventuel deuxième point de mesure le plus haut du vent le jour de la publication du BERA à 00h00|2500|Valeur optionnelle|
|00_direction_vent_altitude_1|Direction du vent au point bas à minuit|string|Direction du vent mesurée au point de mesure bas le jour de la publication du BERA à 00h00|NE|Valeur optionnelle|
|00_vitesse_vent_altitude_1|Vitesse du vent au point bas à minuit|string|Vitesse du vent (en km/h) mesurée au point de mesure bas le jour de la publication du BERA à 00h00|10|Valeur optionnelle|
|00_direction_vent_altitude_2|Direction du vent au point haut à minuit|string|Direction du vent mesurée au point de mesure haut le jour de la publication du BERA à 00h00|NE|Valeur optionnelle|
|00_vitesse_vent_altitude_2|Vitesse du vent au point haut à minuit|string|Vitesse du vent (en km/h) mesurée au point de mesure haut le jour de la publication du BERA à 00h00|20|Valeur optionnelle|
|06_temps|Météo à 6h|string|Météo (temps) enregistrée le jour de la publication du BERA à 06h00|Beau temps|Valeur optionnelle|
|06_mer_de_nuages|Présence d'une mer de nuages à 6h|string ("Oui" ou "Non")|Présence d'une mer de nuages enregistrée le jour de la publication du BERA à 06h00|Non|Valeur optionnelle|
|06_limite_pluie_neige|Altitude de la limite pluie-neige à 6h|string|Altitude (en mètre) de la limite pluie-neige mesurée le jour de la publication du BERA à 06h00|Sans objet|Valeur optionnelle|
|06_isotherme_0|Isotherme 0°C à 6h|string|Isotherme 0°C (en mètre) mesuré le jour de la publication du BERA à 06h00|1300|Valeur optionnelle|
|06_isotherme_moins_10|Isotherme -10°C à 6h|string|Isotherme -10°C (en mètre) mesuré le jour de la publication du BERA à 06h00|2900|Valeur optionnelle|
|06_altitude_vent_1|Altitude du point bas de mesure de vent à 6h|string|Altitude (en mètre) utilisée pour le point de mesure le plus bas du vent le jour de la publication du BERA à 06h00|2000|Valeur optionnelle|
|06_altitude_vent_2|Altitude du point haut de mesure de vent à 6h|string|Altitude (en mètre) utilisée pour le point de mesure le plus haut du vent le jour de la publication du BERA à 06h00|2500|Valeur optionnelle|
|06_direction_vent_altitude_1|Direction du vent au point bas à 6h|string|Direction du vent mesurée au point de mesure bas le jour de la publication du BERA à 06h00|NE|Valeur optionnelle|
|06_vitesse_vent_altitude_1|Vitesse du vent au point bas à 6h|string|Vitesse du vent (en km/h) mesurée au point de mesure bas le jour de la publication du BERA à 06h00|10|Valeur optionnelle|
|06_direction_vent_altitude_2|Direction du vent au point haut à 6h|string|Direction du vent mesurée au point de mesure haut le jour de la publication du BERA à 06h00|NE|Valeur optionnelle|
|06_vitesse_vent_altitude_2|Vitesse du vent au point haut à 6h|string|Vitesse du vent (en km/h) mesurée au point de mesure haut le jour de la publication du BERA à 06h00|20|Valeur optionnelle|
|12_temps|Météo à midi|string|Météo (temps) enregistrée le jour de la publication du BERA à 12h00|Beau temps|Valeur optionnelle|
|12_mer_de_nuages|Présence d'une mer de nuages à midi|string ("Oui" ou "Non")|Présence d'une mer de nuages enregistrée le jour de la publication du BERA à 12h00|Non|Valeur optionnelle|
|12_limite_pluie_neige|Altitude de la limite pluie-neige à midi|string|Altitude (en mètre) de la limite pluie-neige mesurée le jour de la publication du BERA à 12h00|Sans objet|Valeur optionnelle|
|12_isotherme_0|Isotherme 0°C à midi|string|Isotherme 0°C (en mètre) mesuré le jour de la publication du BERA à 12h00|1800|Valeur optionnelle|
|12_isotherme_moins_10|Isotherme -10°C à midi|string|Isotherme -10°C (en mètre) mesuré le jour de la publication du BERA à 12h00|2800|Valeur optionnelle|
|12_altitude_vent_1|Altitude du point bas de mesure de vent à midi|string|Altitude (en mètre) utilisée pour le point de mesure le plus bas du vent le jour de la publication du BERA à 12h00|2000|Valeur optionnelle|
|12_altitude_vent_2|Altitude du point haut de mesure de vent à midi|string|Altitude (en mètre) utilisée pour le point de mesure le plus haut du vent le jour de la publication du BERA à 12h00|2500|Valeur optionnelle|
|12_direction_vent_altitude_1|Direction du vent au point bas à midi|string|Direction du vent mesurée au point de mesure bas le jour de la publication du BERA à 12h00|N|Valeur optionnelle|
|12_vitesse_vent_altitude_1|Vitesse du vent au point bas à midi|string|Vitesse du vent (en km/h) mesurée au point de mesure bas le jour de la publication du BERA à 12h00|10|Valeur optionnelle|
|12_direction_vent_altitude_2|Direction du vent au point haut à midi|string|Direction du vent mesurée au point de mesure haut le jour de la publication du BERA à 12h00|N|Valeur optionnelle|
|12_vitesse_vent_altitude_2|Vitesse du vent au point haut à midi|string|Vitesse du vent (en km/h) mesurée au point de mesure haut le jour de la publication du BERA à 12h00|10|Valeur optionnelle|
|precipitation_neige_veille_altitude|Altitude du poit de mesure de neige fraiche la veille|string|Altitude (en m) du point de mesure utilisé pour mesure l'épaisseur de neige fraiche tombée la veille du jour de la publication du BERA|1800|Valeur optionnelle|
|precipitation_neige_veille_epaisseur|Neige fraiche la veille|string|Epaisseur (en cm) de neige fraiche tombée la veille du jour de la publication du BERA|0|Valeur optionnelle|

Illustration de l'[exemple de BERA pour le massif du CHABLAIS publié le 05/04/2023](https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.CHABLAIS.20230405135902.pdf):

![example_chablais_risque](examples/Estimation_risque_chablais_20230405.png)

![example_chablais_nivo_meteo](examples/Nivo_meteo_chablais_20230405.png)

🔴 Cas particulier pour l'évolution du risque 🔴 :

![cas_particulier_1](https://user-images.githubusercontent.com/14170613/169779307-1ec4ae30-6036-4a2c-8b2a-81bcfdc4e608.png)

## Arborescene originale

Sur le site de météo-france, les massifs sont regroupés par département ou régions. Vous pouvez retrouver ce découpage dans le fichier `zones.json`

Pour les coordonnées de ces zones, vous pouvez retrouver les travaux de l'ENSG sur leur [API](https://api.ensg.eu/zonesbra).


# API

Ce projet utilise [GitRows](https://gitrows.com/docs/) pour l'utilisation d'une API REST (utilise le point) pour la 
récupération de l'historique des données des bulletins d'estimations des risques d'avalanche.

L'API permet de récupérer, l'historique des données des bulletins d'estimations des risques 
d'avalanche enregistré dans les fichiers de données hist.csv. Il est possible de filtrer par massif ou par date pour 
ne récupérer les données uniquement pour un massif donné et jour donné ou une période donnée.

## Récupération de l'historique des données pour tous les massifs pour un jour donné
Accès aux données via l'API de GitRows (exemple pour le 24/01/2023) :
```
curl -X GET 'https://api.gitrows.com/@gitlab/multi-coop/meteofrance_bra_hist/data/hist.csv?date=2023-01-24'
```

```
[
  {
    "date":"2023-01-24",
    "massif":"ANDORRE",
    "risque1":3,
    "evolurisque1":"",
    "loc1":"",
    "altitude":"",
    "risque2":"",
    "evolurisque2":"",
    "loc2":"",
    "risque_maxi":3,
    "commentaire":"Risque marqué.",
    "url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.ANDORRE.20230124145104.pdf","00_temps":"Très nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":1400,"00_isotherme_moins_10":2800,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"_","00_vitesse_vent_altitude_1":0,"00_direction_vent_altitude_2":"NE","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Variable","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1400,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"NE","06_vitesse_vent_altitude_1":10,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Très nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1500,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"NE","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":1},{"date":"2023-01-24","massif":"ARAVIS","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2300","altitude":2300,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2300","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2300 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.ARAVIS.20230124150615.pdf","00_temps":"Beau temps","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":800,"00_isotherme_moins_10":3100,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":2500,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":20,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":30,"06_temps":"Beau temps","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1400,"06_isotherme_moins_10":3000,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":2500,"06_direction_vent_altitude_1":"SE","06_vitesse_vent_altitude_1":20,"06_direction_vent_altitude_2":"SE","06_vitesse_vent_altitude_2":30,"12_temps":"Brume","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1500,"12_isotherme_moins_10":3100,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":2500,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":20,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":30,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"ASPE-OSSAU","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<1800","altitude":1800,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">1800","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 1800 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.ASPE-OSSAU.20230124152559.pdf","00_temps":"Neige faible","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":100,"00_isotherme_0":500,"00_isotherme_moins_10":3200,"00_altitude_vent_1":1500,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"_","00_vitesse_vent_altitude_1":0,"00_direction_vent_altitude_2":"NE","00_vitesse_vent_altitude_2":50,"06_temps":"Beau temps","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1200,"06_isotherme_moins_10":3000,"06_altitude_vent_1":1500,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"_","06_vitesse_vent_altitude_1":0,"06_direction_vent_altitude_2":"NE","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1000,"12_isotherme_moins_10":2800,"12_altitude_vent_1":1500,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"NE","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":3},{"date":"2023-01-24","massif":"AURE-LOURON","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<1800","altitude":1800,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">1800","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 1800 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.AURE-LOURON.20230124152559.pdf","00_temps":"Neige faible","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":300,"00_isotherme_0":900,"00_isotherme_moins_10":3000,"00_altitude_vent_1":1500,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"_","00_vitesse_vent_altitude_1":0,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":50,"06_temps":"Beau temps","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":2700,"06_altitude_vent_1":1500,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"_","06_vitesse_vent_altitude_1":0,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":40,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1000,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":1500,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"_","12_vitesse_vent_altitude_1":0,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":3},{"date":"2023-01-24","massif":"BAUGES","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":2,"commentaire":"Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.BAUGES.20230124150004.pdf","00_temps":"Très nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":1500,"00_isotherme_moins_10":3000,"00_altitude_vent_1":1500,"00_altitude_vent_2":2000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":20,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":50,"06_temps":"Très nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1600,"06_isotherme_moins_10":2900,"06_altitude_vent_1":1500,"06_altitude_vent_2":2000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":20,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Très nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1600,"12_isotherme_moins_10":3000,"12_altitude_vent_1":1500,"12_altitude_vent_2":2000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":20,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"BEAUFORTAIN","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2300","altitude":2300,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2300","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2300 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.BEAUFORTAIN.20230124150004.pdf","00_temps":"Peu nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":1500,"00_isotherme_moins_10":3000,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":50,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":60,"06_temps":"Peu nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1500,"06_isotherme_moins_10":3000,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":40,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1600,"12_isotherme_moins_10":3200,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":20,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":40,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"BELLEDONNE","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2200","altitude":2200,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2200","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2200 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.BELLEDONNE.20230124151006.pdf","00_temps":"Beau temps avec mer de nuage","00_mer_de_nuages":1400,"00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":600,"00_isotherme_moins_10":2900,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":40,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":70,"06_temps":"Beau temps avec mer de nuage","06_mer_de_nuages":1200,"06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":3100,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":30,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":70,"12_temps":"Peu nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1200,"12_isotherme_moins_10":2900,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":30,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"CAPCIR-PUYMORENS","risque1":4,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":4,"commentaire":"Risque fort.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.CAPCIR-PUYMORENS.20230124145104.pdf","00_temps":"Très nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":600,"00_isotherme_moins_10":2700,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"N","00_vitesse_vent_altitude_1":20,"00_direction_vent_altitude_2":"NE","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":500,"06_isotherme_0":800,"06_isotherme_moins_10":2500,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"N","06_vitesse_vent_altitude_1":10,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Neige faible","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":600,"12_isotherme_0":900,"12_isotherme_moins_10":2700,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"N","12_vitesse_vent_altitude_1":20,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":5},{"date":"2023-01-24","massif":"CERDAGNE-CANIGOU","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.CERDAGNE-CANIGOU.20230124145104.pdf","00_temps":"Très nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":1200,"00_isotherme_moins_10":2600,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"NW","00_vitesse_vent_altitude_1":10,"00_direction_vent_altitude_2":"NE","00_vitesse_vent_altitude_2":30,"06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":700,"06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":2500,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"N","06_vitesse_vent_altitude_1":10,"06_direction_vent_altitude_2":"NE","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Neige modérée","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":600,"12_isotherme_0":900,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"NE","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":5},{"date":"2023-01-24","massif":"CHABLAIS","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2300","altitude":2300,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2300","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2300 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.CHABLAIS.20230124150615.pdf","00_temps":"Beau temps","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":700,"00_isotherme_moins_10":3200,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":2500,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":30,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Beau temps","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1500,"06_isotherme_moins_10":3100,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":2500,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":20,"06_direction_vent_altitude_2":"SE","06_vitesse_vent_altitude_2":30,"12_temps":"Brume","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1700,"12_isotherme_moins_10":3100,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":2500,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":20,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":30,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"CHAMPSAUR","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2000","altitude":2000,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2000","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2000 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.CHAMPSAUR.20230124151216.pdf","00_temps":"Averses de neige","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":800,"00_isotherme_0":1200,"00_isotherme_moins_10":2700,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":80,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Eclaircies","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1300,"06_isotherme_moins_10":2800,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":80,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Peu nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1400,"12_isotherme_moins_10":3000,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":60,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":5},{"date":"2023-01-24","massif":"CHARTREUSE","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":2,"commentaire":"Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.CHARTREUSE.20230124151006.pdf","00_temps":"Beau temps avec mer de nuage","00_mer_de_nuages":1400,"00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":500,"00_isotherme_moins_10":2900,"00_altitude_vent_1":1500,"00_altitude_vent_2":2000,"00_direction_vent_altitude_1":"NE","00_vitesse_vent_altitude_1":20,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Beau temps avec mer de nuage","06_mer_de_nuages":1200,"06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":3000,"06_altitude_vent_1":1500,"06_altitude_vent_2":2000,"06_direction_vent_altitude_1":"NE","06_vitesse_vent_altitude_1":20,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":40,"12_temps":"Beau temps avec mer de nuage","12_mer_de_nuages":1200,"12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1100,"12_isotherme_moins_10":3000,"12_altitude_vent_1":1500,"12_altitude_vent_2":2000,"12_direction_vent_altitude_1":"NE","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":20,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"CINTO-ROTONDO","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.CINTO-ROTONDO.20230124145612.pdf","00_temps":"Averses de neige","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":700,"00_isotherme_0":900,"00_isotherme_moins_10":2600,"00_altitude_vent_1":1500,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"SE","00_vitesse_vent_altitude_1":10,"00_direction_vent_altitude_2":"SE","00_vitesse_vent_altitude_2":20,"06_temps":"Neige modérée","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":700,"06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":2800,"06_altitude_vent_1":1500,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":40,"06_direction_vent_altitude_2":"SE","06_vitesse_vent_altitude_2":40,"12_temps":"Neige faible","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":800,"12_isotherme_0":1100,"12_isotherme_moins_10":2800,"12_altitude_vent_1":1500,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":30,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":1},{"date":"2023-01-24","massif":"COUSERANS","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.COUSERANS.20230124145104.pdf","00_temps":"Très nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":300,"00_isotherme_moins_10":2900,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"W","00_vitesse_vent_altitude_1":10,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Eclaircies","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":800,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":10,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Très nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1000,"12_isotherme_moins_10":2500,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":20,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":8},{"date":"2023-01-24","massif":"DEVOLUY","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":2,"commentaire":"Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.DEVOLUY.20230124151216.pdf","00_temps":"Beau temps avec mer de nuage","00_mer_de_nuages":1800,"00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":800,"00_isotherme_moins_10":3000,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":70,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Peu nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":2800,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":50,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Peu nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1500,"12_isotherme_moins_10":2900,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":40,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"EMBRUNAIS-PARPAILLON","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.EMBRUNAIS-PARPAILLON.20230124151216.pdf","00_temps":"Neige modérée","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":800,"00_isotherme_0":1200,"00_isotherme_moins_10":2700,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":70,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Averses de neige","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":800,"06_isotherme_0":1400,"06_isotherme_moins_10":2700,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":60,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Peu nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1600,"12_isotherme_moins_10":2800,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":60,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":20},{"date":"2023-01-24","massif":"GRANDES-ROUSSES","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2200","altitude":2200,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2200","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2200 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.GRANDES-ROUSSES.20230124151006.pdf","00_temps":"Peu nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":700,"00_isotherme_moins_10":2800,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":40,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":70,"06_temps":"Peu nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1200,"06_isotherme_moins_10":3000,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":40,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":70,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1300,"12_isotherme_moins_10":2900,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":30,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"HAUT-VAR_HAUT-VERDON","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2100","altitude":2100,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2100","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2100 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.HAUT-VAR_HAUT-VERDON.20230124151216.pdf","00_temps":"Neige faible","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":800,"00_isotherme_0":1200,"00_isotherme_moins_10":2600,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"NE","00_vitesse_vent_altitude_1":80,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Averses de neige","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":800,"06_isotherme_0":1200,"06_isotherme_moins_10":2700,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":70,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Peu nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1400,"12_isotherme_moins_10":2900,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":60,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":10},{"date":"2023-01-24","massif":"HAUTE-ARIEGE","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.HAUTE-ARIEGE.20230124145104.pdf","00_temps":"Très nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":900,"00_isotherme_moins_10":2700,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"W","00_vitesse_vent_altitude_1":10,"00_direction_vent_altitude_2":"NE","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Très nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":600,"06_isotherme_moins_10":2500,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"_","06_vitesse_vent_altitude_1":0,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":40,"12_temps":"Neige faible","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":700,"12_isotherme_0":1100,"12_isotherme_moins_10":2500,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"NE","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":8},{"date":"2023-01-24","massif":"HAUTE-BIGORRE","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<1800","altitude":1800,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">1800","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 1800 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.HAUTE-BIGORRE.20230124152559.pdf","00_temps":"Neige faible","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":600,"00_isotherme_0":1200,"00_isotherme_moins_10":3100,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"_","00_vitesse_vent_altitude_1":0,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":50,"06_temps":"Beau temps","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":900,"06_isotherme_moins_10":2800,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"SE","06_vitesse_vent_altitude_1":10,"06_direction_vent_altitude_2":"NE","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1000,"12_isotherme_moins_10":2700,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":2},{"date":"2023-01-24","massif":"HAUTE-MAURIENNE","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"<2000","altitude":2000,"risque2":4,"evolurisque2":"","loc2":">2000","risque_maxi":4,"commentaire":"Au-dessus de 2000 m : Risque fort. En-dessous : Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.HAUTE-MAURIENNE.20230124150004.pdf","00_temps":"Averses de neige","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":1000,"00_isotherme_0":1200,"00_isotherme_moins_10":2600,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":4000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":70,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":80,"06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":900,"06_isotherme_0":1200,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":4000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":60,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":70,"12_temps":"Peu nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1500,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":4000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":50,"12_direction_vent_altitude_2":"SE","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":3},{"date":"2023-01-24","massif":"HAUTE-TARENTAISE","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2000","altitude":2000,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2000","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2000 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.HAUTE-TARENTAISE.20230124150004.pdf","00_temps":"Neige faible","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":700,"00_isotherme_0":900,"00_isotherme_moins_10":2700,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":4000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":60,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":70,"06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":700,"06_isotherme_0":900,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":4000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":50,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":60,"12_temps":"Peu nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1100,"12_isotherme_moins_10":2700,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":4000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":40,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"LUCHONNAIS","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<1800","altitude":1800,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">1800","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 1800 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.LUCHONNAIS.20230124152559.pdf","00_temps":"Neige faible","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":400,"00_isotherme_0":800,"00_isotherme_moins_10":3000,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"W","00_vitesse_vent_altitude_1":10,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Beau temps","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":2700,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"W","06_vitesse_vent_altitude_1":10,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":40,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1000,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":5},{"date":"2023-01-24","massif":"MAURIENNE","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2300","altitude":2300,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2300","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2300 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.MAURIENNE.20230124150004.pdf","00_temps":"Peu nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":1400,"00_isotherme_moins_10":2800,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":50,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":60,"06_temps":"Peu nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1500,"06_isotherme_moins_10":2800,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":40,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1600,"12_isotherme_moins_10":2800,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":20,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":40,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"MERCANTOUR","risque1":4,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":4,"commentaire":"Risque fort.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.MERCANTOUR.20230124151216.pdf","00_temps":"Neige modérée","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":800,"00_isotherme_0":1000,"00_isotherme_moins_10":2500,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"NE","00_vitesse_vent_altitude_1":80,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":800,"06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":2500,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"NE","06_vitesse_vent_altitude_1":70,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Neige faible","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":800,"12_isotherme_0":1200,"12_isotherme_moins_10":2700,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"NE","12_vitesse_vent_altitude_1":70,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":40},{"date":"2023-01-24","massif":"MONT-BLANC","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2300","altitude":2300,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2300","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2300 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.MONT-BLANC.20230124150615.pdf","00_temps":"Eclaircies","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":1300,"00_isotherme_moins_10":3000,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":50,"00_direction_vent_altitude_2":"SE","00_vitesse_vent_altitude_2":60,"06_temps":"Peu nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1500,"06_isotherme_moins_10":2900,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":30,"06_direction_vent_altitude_2":"SE","06_vitesse_vent_altitude_2":60,"12_temps":"Brume","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1600,"12_isotherme_moins_10":2900,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":20,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":40,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"OISANS","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2200","altitude":2200,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2200","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2200 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.OISANS.20230124151006.pdf","00_temps":"Eclaircies","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":1000,"00_isotherme_moins_10":2700,"00_altitude_vent_1":2500,"00_altitude_vent_2":3500,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":50,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":80,"06_temps":"Peu nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1500,"06_isotherme_moins_10":2800,"06_altitude_vent_1":2500,"06_altitude_vent_2":3500,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":50,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":70,"12_temps":"Peu nuageux","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1600,"12_isotherme_moins_10":3000,"12_altitude_vent_1":2500,"12_altitude_vent_2":3500,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":40,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"ORLU__ST_BARTHELEMY","risque1":4,"evolurisque1":"","loc1":"E","altitude":"","risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":"W","risque_maxi":4,"commentaire":"Risque marqué à l'Ouest- Risque fort à l'Est.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.ORLU__ST_BARTHELEMY.20230124145104.pdf","00_temps":"Très nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":400,"00_isotherme_moins_10":2800,"00_altitude_vent_1":2000,"00_altitude_vent_2":3000,"00_direction_vent_altitude_1":"NW","00_vitesse_vent_altitude_1":10,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":100,"06_isotherme_0":400,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":2000,"06_altitude_vent_2":3000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":20,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Neige faible","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":500,"12_isotherme_0":800,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":2000,"12_altitude_vent_2":3000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":40,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":5},{"date":"2023-01-24","massif":"PAYS-BASQUE","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<1800","altitude":1800,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">1800","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 1800 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.PAYS-BASQUE.20230124152559.pdf","00_temps":"Neige faible","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":0,"00_isotherme_0":100,"00_isotherme_moins_10":3300,"00_altitude_vent_1":1000,"00_altitude_vent_2":2000,"00_direction_vent_altitude_1":"NE","00_vitesse_vent_altitude_1":10,"00_direction_vent_altitude_2":"NE","00_vitesse_vent_altitude_2":50,"06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":200,"06_isotherme_0":400,"06_isotherme_moins_10":3200,"06_altitude_vent_1":1000,"06_altitude_vent_2":2000,"06_direction_vent_altitude_1":"NE","06_vitesse_vent_altitude_1":10,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":40,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":800,"12_isotherme_moins_10":3000,"12_altitude_vent_1":1000,"12_altitude_vent_2":2000,"12_direction_vent_altitude_1":"_","12_vitesse_vent_altitude_1":0,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":3},{"date":"2023-01-24","massif":"PELVOUX","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.PELVOUX.20230124151216.pdf","00_temps":"Neige modérée","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":900,"00_isotherme_0":1000,"00_isotherme_moins_10":2600,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":60,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Averses de neige","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":900,"06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":50,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Eclaircies","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1200,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":30,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":15},{"date":"2023-01-24","massif":"QUEYRAS","risque1":4,"evolurisque1":"","loc1":"E","altitude":"","risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":"W","risque_maxi":4,"commentaire":"Risque marqué à l'Ouest- Risque fort à l'Est.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.QUEYRAS.20230124151216.pdf","00_temps":"Neige modérée","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":900,"00_isotherme_0":1200,"00_isotherme_moins_10":2600,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":70,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Neige modérée","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":900,"06_isotherme_0":1100,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":50,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Neige faible","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":900,"12_isotherme_0":1200,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":50,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":35},{"date":"2023-01-24","massif":"RENOSO-INCUDINE","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.RENOSO-INCUDINE.20230124145612.pdf","00_temps":"Averses de neige","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":700,"00_isotherme_0":1000,"00_isotherme_moins_10":2600,"00_altitude_vent_1":1500,"00_altitude_vent_2":2000,"00_direction_vent_altitude_1":"S","00_vitesse_vent_altitude_1":20,"00_direction_vent_altitude_2":"S","00_vitesse_vent_altitude_2":30,"06_temps":"Neige modérée","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":700,"06_isotherme_0":1100,"06_isotherme_moins_10":2800,"06_altitude_vent_1":1500,"06_altitude_vent_2":2000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":50,"06_direction_vent_altitude_2":"SE","06_vitesse_vent_altitude_2":50,"12_temps":"Neige modérée","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":900,"12_isotherme_0":1200,"12_isotherme_moins_10":2900,"12_altitude_vent_1":1500,"12_altitude_vent_2":2000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":40,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":50,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":3},{"date":"2023-01-24","massif":"THABOR","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.THABOR.20230124151216.pdf","00_temps":"Neige modérée","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":1200,"00_isotherme_0":1200,"00_isotherme_moins_10":2700,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":70,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":1200,"06_isotherme_0":1200,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":50,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Averses de neige","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":1200,"12_isotherme_0":1200,"12_isotherme_moins_10":2600,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":40,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":35},{"date":"2023-01-24","massif":"UBAYE","risque1":3,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":3,"commentaire":"Risque marqué.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.UBAYE.20230124151216.pdf","00_temps":"Neige modérée","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":800,"00_isotherme_0":1100,"00_isotherme_moins_10":2600,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":"Sans objet","00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":70,"00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","06_temps":"Neige faible","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":800,"06_isotherme_0":1200,"06_isotherme_moins_10":2600,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":"Sans objet","06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":70,"06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","12_temps":"Eclaircies","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1300,"12_isotherme_moins_10":2700,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":"Sans objet","12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":60,"12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet","12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet","precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":15},{"date":"2023-01-24","massif":"VANOISE","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"<2400","altitude":2400,"risque2":3,"evolurisque2":"","loc2":">2400","risque_maxi":3,"commentaire":"Au-dessus de 2400 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.VANOISE.20230124150004.pdf","00_temps":"Peu nuageux","00_mer_de_nuages":"Non","00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":1500,"00_isotherme_moins_10":2800,"00_altitude_vent_1":3000,"00_altitude_vent_2":4000,"00_direction_vent_altitude_1":"E","00_vitesse_vent_altitude_1":70,"00_direction_vent_altitude_2":"E","00_vitesse_vent_altitude_2":80,"06_temps":"Peu nuageux","06_mer_de_nuages":"Non","06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1500,"06_isotherme_moins_10":2700,"06_altitude_vent_1":3000,"06_altitude_vent_2":4000,"06_direction_vent_altitude_1":"E","06_vitesse_vent_altitude_1":60,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":70,"12_temps":"Beau temps","12_mer_de_nuages":"Non","12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1800,"12_isotherme_moins_10":3000,"12_altitude_vent_1":3000,"12_altitude_vent_2":4000,"12_direction_vent_altitude_1":"E","12_vitesse_vent_altitude_1":50,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":60,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0},{"date":"2023-01-24","massif":"VERCORS","risque1":2,"evolurisque1":"","loc1":"","altitude":"","risque2":"","evolurisque2":"","loc2":"","risque_maxi":2,"commentaire":"Risque limité.","url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.VERCORS.20230124151006.pdf","00_temps":"Beau temps avec mer de nuage","00_mer_de_nuages":1400,"00_limite_pluie_neige":"Sans objet","00_isotherme_0":500,"00_isotherme_moins_10":3000,"00_altitude_vent_1":1500,"00_altitude_vent_2":2000,"00_direction_vent_altitude_1":"NE","00_vitesse_vent_altitude_1":20,"00_direction_vent_altitude_2":"NE","00_vitesse_vent_altitude_2":40,"06_temps":"Beau temps avec mer de nuage","06_mer_de_nuages":1200,"06_limite_pluie_neige":"Sans objet","06_isotherme_0":1000,"06_isotherme_moins_10":2900,"06_altitude_vent_1":1500,"06_altitude_vent_2":2000,"06_direction_vent_altitude_1":"NE","06_vitesse_vent_altitude_1":20,"06_direction_vent_altitude_2":"E","06_vitesse_vent_altitude_2":30,"12_temps":"Beau temps avec mer de nuage","12_mer_de_nuages":1200,"12_limite_pluie_neige":"Sans objet","12_isotherme_0":1100,"12_isotherme_moins_10":2900,"12_altitude_vent_1":1500,"12_altitude_vent_2":2000,"12_direction_vent_altitude_1":"NE","12_vitesse_vent_altitude_1":10,"12_direction_vent_altitude_2":"E","12_vitesse_vent_altitude_2":20,"precipitation_neige_veille_altitude":1800,"precipitation_neige_veille_epaisseur":0}]
    ...
  },
  {
    "date":"2023-01-24",
    "massif":"ARAVIS",
    ...
  },
  ...
  {
    "date":"2023-01-24",
    "massif":"VERCORS",
    ...
  }
```


## Récupération de tout l'historique des données pour un massif donné
Accès aux données via l'API de GitRows (exemple pour le massif du QUEYRAS) :
```
curl -X GET 'https://api.gitrows.com/@gitlab/multi-coop/meteofrance_bra_hist/data/QUEYRAS/hist.csv'
```
NB: Pour accéder aux données d'un autre massif remplacer "QUEYRAS" par la valeur du massif recherché parmi la liste des massifs 
des massifs  disponibles : "CHABLAIS", "MONT-BLANC", "ARAVIS", "CHARTREUSE", "BELLEDONNE", "GRANDES-ROUSSES", "VERCORS",
"OISANS", "HAUTE-TARENTAISE", "BEAUFORTAIN", "BAUGES", "VANOISE", "HAUTE-MAURIENNE", "MAURIENNE", "UBAYE", 
"HAUT-VAR_HAUT-VERDON", "THABOR", "PELVOUX", "QUEYRAS", "CHAMPSAUR", "DEVOLUY", "EMBRUNAIS-PARPAILLON", 
"MERCANTOUR", "CINTO-ROTONDO", "RENOSO-INCUDINE", "ANDORRE", "ORLU__ST_BARTHELEMY", "HAUTE-ARIEGE", "COUSERANS", 
"LUCHONNAIS", "AURE-LOURON", "HAUTE-BIGORRE", "ASPE-OSSAU", "PAYS-BASQUE", "CERDAGNE-CANIGOU", "CAPCIR-PUYMORENS"
```
[
  {
    "date":"2023-04-27",
    "massif":"QUEYRAS",
    "risque1":1,
    "evolurisque1":"",
    "loc1":"<2400",
    "altitude":2400,
    "risque2":2,
    "evolurisque2":"",
    "loc2":">2400",
    "risque_maxi":2,
    "commentaire":"Au-dessus de 2400 m : Risque limité. En-dessous : Risque faible.",
    "url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.QUEYRAS.20230427140229.pdf",
    "00_temps":"Beau temps",
    "00_mer_de_nuages":"Non",
    "00_limite_pluie_neige":"Sans objet",
    "00_isotherme_0":3000,
    "00_isotherme_moins_10":4900,
    "00_altitude_vent_1":3000,
    "00_altitude_vent_2":"Sans objet",
    "00_direction_vent_altitude_1":"NW",
    "00_vitesse_vent_altitude_1":30,
    "00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "06_temps":"Beau temps",
    "06_mer_de_nuages":"Non",
    "06_limite_pluie_neige":"Sans objet",
    "06_isotherme_0":3000,
    "06_isotherme_moins_10":4900,
    "06_altitude_vent_1":3000,
    "06_altitude_vent_2":"Sans objet",
    "06_direction_vent_altitude_1":"NW",
    "06_vitesse_vent_altitude_1":20,
    "06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "12_temps":"Variable",
    "12_mer_de_nuages":"Non",
    "12_limite_pluie_neige":"Sans objet",
    "12_isotherme_0":3200,
    "12_isotherme_moins_10":4800,
    "12_altitude_vent_1":3000,
    "12_altitude_vent_2":"Sans objet",
    "12_direction_vent_altitude_1":"W",
    "12_vitesse_vent_altitude_1":20,
    "12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "precipitation_neige_veille_altitude":1800,
    "precipitation_neige_veille_epaisseur":0
  },
  ...,
  {
    "date":"2018-12-17",
    "massif":"QUEYRAS",
    "risque1":2,
    "evolurisque1":"",
    "loc1":"<2200",
    "altitude":2200,
    "risque2":3,
    "evolurisque2":"",
    "loc2":">2200",
    "risque_maxi":3,
    "commentaire":"Au-dessus de 2200 m : Risque marqué. En-dessous : Risque limité.",
    "url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.QUEYRAS.20181217154143.pdf",
    "00_temps":"Neige faible",
    "00_mer_de_nuages":"Non",
    "00_limite_pluie_neige":1000,
    "00_isotherme_0":1700,
    "00_isotherme_moins_10":3300,
    "00_altitude_vent_1":3000,
    "00_altitude_vent_2":"Sans objet",
    "00_direction_vent_altitude_1":"NW",
    "00_vitesse_vent_altitude_1":20,
    "00_direction_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "00_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "06_temps":"Eclaircies",
    "06_mer_de_nuages":"Non",
    "06_limite_pluie_neige":"Sans objet",
    "06_isotherme_0":1400,
    "06_isotherme_moins_10":2800,
    "06_altitude_vent_1":3000,
    "06_altitude_vent_2":"Sans objet",
    "06_direction_vent_altitude_1":"NW",
    "06_vitesse_vent_altitude_1":70,
    "06_direction_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "06_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "12_temps":"Beau temps",
    "12_mer_de_nuages":"Non",
    "12_limite_pluie_neige":"Sans objet",
    "12_isotherme_0":1400,
    "12_isotherme_moins_10":2800,"
    12_altitude_vent_1":3000,
    "12_altitude_vent_2":"Sans objet",
    "12_direction_vent_altitude_1":"N",
    "12_vitesse_vent_altitude_1":70,
    "12_direction_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "12_vitesse_vent_altitude_2":"Sans objet",
    "precipitation_neige_veille_altitude":1800,
    "precipitation_neige_veille_epaisseur":10
  }
]
```

## Récupération des données pour un massif donné pour une date précise
Accès aux données via l'API de GitRows (exemple pour le massif du QUEYRAS pour le 24/01/2023) :
```
curl -X GET 'https://api.gitrows.com/@gitlab/multi-coop/meteofrance_bra_hist/data/QUEYRAS/hist.csv?date=2023-01-24'
```
```
[
  {
    "date":"2023-01-24",
    "massif":"QUEYRAS",
    "risque1":4,
    ...,
    "url_telechargement":"https://donneespubliques.meteofrance.fr/donnees_libres/Pdf/BRA/BRA.QUEYRAS.20230124151216.pdf",
    "00_temps":"Neige modérée",
    ...,
    "06_temps":"Neige modérée",
    ...,
    "12_temps":"Neige faible",
    ...,
    "precipitation_neige_veille_altitude":1800,
    "precipitation_neige_veille_epaisseur":35
  }
]
```


## Récupération des données pour un massif donné pour une période donnée
Accès aux données via l'API de GitRows (exemple pour le massif du QUEYRAS pour la période du 24/01/2023 au 30/01/2023) :
```
curl -X GET 'https://api.gitrows.com/@gitlab/multi-coop/meteofrance_bra_hist/data/QUEYRAS/hist.csv?date=gte:2023-01-24&date=lte:2023-01-30'
```

```
[
  {
    "date":"2023-01-30",
    "massif":"QUEYRAS",
    "risque1":2,
    ...,
    "precipitation_neige_veille_epaisseur":0
  },
  {
    "date":"2023-01-29",
    "massif":"QUEYRAS",
    "risque1":2,
    ...,
    "precipitation_neige_veille_epaisseur":0
  },
  ...,
  {
    "date":"2023-01-25",
    "massif":"QUEYRAS",
    "risque1":3,
    ...,
    "precipitation_neige_veille_epaisseur":5
  },
  {
    "date":"2023-01-24",
    "massif":"QUEYRAS",
    "risque1":4,
    ...,
    "precipitation_neige_veille_epaisseur":35
  }
]
```

# Developpement

## Scripts du projet
Les différents scripts constituant ce projet sont les suivants :
- bera/daily_build_urls.py
- bera/daily_extract_all_beras.py
- bera/historical_build_urls.py
- bera/historical_extract_all_beras.py
- bera/utils/bulletin.py

Ces différents scripts sont détaillés dans chacun des fichiers de scripts.

De manière générale, ces scripts n'ont pas vocation à être lancés manuellement.

Toutefois, dans un contexte de développement, il peut être nécessaire de les utiliser.

Pour se faire :
1. Exporter les variables d'environnement nécessaires  à l'exécution des scripts
```
export GIT_BRANCH_NAME=<nom_de_la_branche_de_travail_courante_git>
```

2. Installer les dépendances avec poetry
```
poetry install
```

3. Lancer le script avec poetry
```
poetry run python <script>
```

## Test
Pour lancer les tests :
```
poetry run pytest --cov
```

Pour voir le détail de la couverture de code :
1. Lancer la commande
```
poetry run coverage html
```

2.Ouvrir dans un navigateur web le fichier `htmlcov/index.html`